 
\serie{Définitions}
%12p85
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_carre_enonce_sourcetex.tex}
%13p85
\begin{exercice}
 On considère une fonction $d$ telle que $d(3)=-2$. Traduire cette notation en complétant les phrases de l'exercice précédent.  
\end{exercice}

%14p85
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_processus_enonce_sourcetex.tex}

%15p85
\begin{exercice}
 Si on souhaitait exprimer les quantités suivantes à l'aide d'une formule ou d'une fonction, quelles seraient les variables qui interviendraient?
  \begin{enumerate}
  \item le périmètre d'un cercle;
  \item l'aire d'un rectangle;
 \item le temps de chute d'une pièce;
  \item l'intensité d'un circuit électrique;
  \item la vitesse d'un véhicule;
 \item l'état de l'eau (liquide, gazeux, solide).
\end{enumerate}
 \end{exercice}


%16p85
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_affineoupas_enonce_sourcetex.tex}

\serie{Tableaux de valeurs}
%17p86
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_tableaupar3_enonce_sourcetex.tex}
%18p86
\begin{exercice}
 Avec l'aide de la calculatrice, dresser un tableau de valeurs de la fonction $r$ définie sur $[-10;10]$ par $r(x)=\sqrt{x^2+1}$ avec un pas de 1.
\end{exercice}
%19p86
\begin{exercice}
 On définit $f$ par $f(x)=-3x+5$ sur $\mathbb{R}$. Compléter le tableau de valeurs ci\nobreakdash-dessous.
 
 \begin{tableau}{\linewidth}{6}
  \hline $x$ & 0 &&2 &&$-4$\\\hline
  $f(x)$ & &0 &&2&\\\hline
 \end{tableau}
%    \begin{corrige}
%     à faire
%    \end{corrige}  
\end{exercice}

%20p86
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_danslespasde_enonce_sourcetex.tex}


%21p86
\begin{exercice}
Déterminer $a$  pour que le tableau ci\nobreakdash-dessous soit un tableau de valeurs d'une fonction $h$ définie par $h(x)=x^2+ax+9$ sur $\mathbb{R}$ puis compléter le tableau. 


\begin{tableau}{\linewidth}{5}
  \hline 
  $x$& $-1$ & 0 & 1 & \\\hline
  $h(x)$& 4 &  & 16 & 36\\\hline
\end{tableau} 
\end{exercice}
%22p86
\begin{exercice}
Déterminer $a$ et $b$ pour que le tableau ci\nobreakdash-dessous soit un tableau de valeurs d'une fonction $h$ définie par $h(x)=x^2+ax+b$ sur $\mathbb{R}$. 


\begin{tableau}{\linewidth}{5}
  \hline 
  $x$& $-1$ & 0 & 1 & 2\\\hline
  $h(x)$& $-9$ & $-7$ & $-3$ & 3\\\hline
 \end{tableau} 
\end{exercice}
%23p86
\begin{exercice}
 En utilisant le tableau ci\nobreakdash-dessous, répondre par vrai ou faux aux affirmations. 
 \begin{tableau}{\linewidth}{7}
  \hline 
  $x$& $\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 3}$& $\dfrac{5}{4}$& $\dfrac{7}{2}$& $-\dfrac{9}{7}$& $\dfrac{11}{2}$& $\dfrac{2}{11}$\\\hline
  $h(x)$& $\dfrac{\TopStrut 6}{\BotStrut 5}$& $-\dfrac{2}{3}$& $\dfrac{5}{6}$& $\dfrac{3}{2}$& $\dfrac{2}{3}$& $-\dfrac{6}{5}$\\\hline
 \end{tableau} 
 \vspace{-1.5em}
 \begin{enumerate}
  \item  $\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 3}$ et  $\dfrac{2}{11}$ ont des images opposées;
  \item  $\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 3}$ et  $\dfrac{7}{2}$ ont des antécédents inverses.
 \end{enumerate}

\end{exercice}





\serie{Représentations graphiques}
%%%%%24p86
\begin{exercice}[Fonctions?]
Parmi les graphiques proposés, lesquels  correspondent à la représentation graphique d'une fonction?

\begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
            \draw [quadrillage] (-3,-2) grid (6,5);
            \draw (-1.5, 3.5) node[draw, circle, color=C1] {$a$};
            \axeX{-3}{6}{1}
            \axeY{-2}{5}{1}
            \origine
            \draw[color=B1prime, smooth, epais] plot coordinates{(-3,0)(-2,-1)(-1,-1)(0,0)(1,2)(2,3)(3,3.5)(4,1)(6,-1)};
            \draw[color=B1prime] (5,3) node {$\mathcal{C}_f$};
            \end{tikzpicture}
\hfill 
\begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
            \draw [quadrillage] (-3,-2) grid (6,5);
            \draw (-1.5, 3.5) node[draw, circle, color=C1] {$b$};
            \axeX{-3}{6}{1}
            \axeY{-2}{5}{1}
            \origine
            \draw[smooth,domain=1:6, color=B1prime, epais, samples=80] plot(\x,{--(sqrt(\x-1)+1)});
            \draw[smooth,domain=1:6, color=B1prime, epais, samples=80] plot(\x,{--(1-sqrt(\x-1))});
            \draw[color=B1prime] (3,3) node {$\mathcal{C}_g$};
            \end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
           \draw [quadrillage] (-3,-2) grid (6,5);
            \draw (-1.5, 3.5) node[draw, circle, color=C1] {$c$};
            \axeX{-3}{6}{1}
            \axeY{-2}{5}{1}
            \origine
            \draw[smooth,domain=0.25:6, color=B1prime, epais] plot(\x,{--(1/\x)});
            \draw[smooth,domain=-3:-0.5, color=B1prime, epais] plot(\x,{--(1/\x)});
            \draw[color=B1prime] (5,3) node {$\mathcal{C}_h$};
            \end{tikzpicture}
\hfill
\begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
           \draw [quadrillage] (-3,-2) grid (6,5);
            \draw (-1.5, 3.5) node[draw, circle, color=C1] {$d$};
            \axeX{-3}{6}{1}
            \axeY{-2}{5}{1}
            \origine
            \draw[smooth,domain=1:6, color=B1prime, epais] plot(\x,{--(\x)-3)});
            \draw[color=B1prime] (5,3) node {$\mathcal{C}_k$};
            \end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
            \draw [quadrillage] (-3,-2) grid (6,5);
              \draw (-1.5, 3.5) node[draw, circle, color=C1] {$e$};
            \axeX{-3}{6}{1}
            \axeY{-2}{5}{1}
            \origine
            \draw[ color=B1prime, epais](-3,2)--(6,2);
            \draw[color=B1prime] (5,3) node {$\mathcal{C}_m$};
            \end{tikzpicture}       
            \hfill   
    \begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
            \draw [quadrillage] (-3,-2) grid (6,5);
              \draw (-1.5, 3.5) node[draw, circle, color=C1] {$f$};
            \axeX{-3}{6}{1}
            \axeY{-2}{5}{1}
            \origine
            \draw[ color=B1prime, epais] (3,1) ellipse (1cm and 2cm);
            \draw[color=B1prime] (5,3) node {$\mathcal{C}_p$};
            \end{tikzpicture} 
\end{exercice}

%%%%%%%%25p86
\begin{exercice}[Fonctions usuelles?]
Indiquer, si possible, le nom de la courbe et le nom de la famille de fonctions représentée.

\begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
           \draw [quadrillage] (-5,-5) grid (5,2);
           \draw (-3.5, 1) node[draw, circle, color=C1] {$a$};
            \axeX{-5}{5}{1}
            \axeY{-5}{2}{1}
            \origine
           \draw[smooth,domain=-2.236:2.236, color=A1, epais] plot(\x,{--(-(\x*\x))});
           \draw[color=A1] (2,-2) node {$\mathcal{C}_f$};
          \end{tikzpicture}
\hfill
\begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
           \draw [quadrillage] (-5,-3) grid (5,4);
          \draw (-3.5, 3) node[draw, circle, color=C1] {$b$};
            \axeX{-5}{5}{1}
            \axeY{-3}{4}{1}
            \origine
           \draw[smooth,domain=-3.103:3.419, color=A1, epais] plot(\x,{--(0.1*\x*\x*\x)});
           \draw[color=A1] (3,1) node {$\mathcal{C}_g$};
           \end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
           \draw [quadrillage] (-5,-2) grid (5,5);
           \draw (-3.5, 4) node[draw, circle, color=C1] {$c$};
            \axeX{-5}{5}{1}
            \axeY{-2}{5}{1}
            \origine
           \draw[color=A1, epais] (-5,3)--(5,-2);
           \draw[color=A1] (1,2) node {$\mathcal{C}_f$};
           \end{tikzpicture} 
\hfill
\begin{tikzpicture}[scale=0.42,general]
           \draw [quadrillage] (-5,-2) grid (5,5);
            \draw (-3.5, 4) node[draw, circle, color=C1] {$d$};
            \axeX{-5}{5}{1}
            \axeY{-2}{5}{1}
            \origine
           \draw[smooth,domain=0.2:5, color=A1, epais] plot(\x,{--(1/\x)});
           \draw[smooth,domain=-5:-0.5, color=A1, epais] plot(\x,{--(1/\x)});
           \draw[color=A1] (0.75,4) node {$\mathcal{C}_f$};
           \end{tikzpicture}
\end{exercice}
%%%%%%%%%%26p86
\begin{exercice*}\label{2F1_E_tracer_courbe}\ExerciceRefMethode{2F1_M_tracer_courbe}

 Tracer la courbe représentative de $f$ définie par\\ $f(x)=\left(x+1\right)^2-1$ sur $\mathbb{R}$ pour $x$ entre $-4$ et 4.  
\begin{corrige}
~\\
     \begin{tikzpicture}[scale=0.6,general]
           \draw [quadrillage] (-4,-2) grid (4,4);
            \axeX{-4}{4}{1}
            \axeY{-2}{4}{1}
            \origine
           \draw[smooth,domain=-3.236:1.236, color=A1, epais] plot(\x,{(\x+1)*(\x+1)-1});
          \end{tikzpicture}
    \end{corrige}  
    \end{exercice*}
\columnbreak
%27p87
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_unecourbe_enonce_sourcetex.tex}
%%%%%%28p87
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_unamourdecourbe_enonce_sourcetex.tex}
%%%%%%%%%29p87
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_calculatrice_enonce_sourcetex.tex}

%%%%%%30p87
\begin{exercice}[Feuille changeante][\tice]
\vspace{-1.25em}
\begin{enumerate}
 \item Programmer une feuille de calcul d'un tableur pour obtenir un tableau de valeurs entre $-5$ et 5 avec un pas de 1 et la courbe représentative associée de n'importe quelle fonction $f$ définie par $f(x)=ax^2+b$ où l'utilisateur pourra choisir 
 $a$ et $b$.
 \item Utiliser la feuille de calcul pour $a=\dfrac{3}{5}$ et $b=-\sqrt{2}$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

%%%%%%%%31p87
\begin{exercice}[Famille de fonctions]
\vspace{-1.25em}
\begin{enumerate}
\item Sur un même graphique, tracer les courbes représentatives des fonctions $f$, $g$ et $h$ définies par :
\begin{itemize}
\item $f(x)=x^2$
\item $g(x)=(x+1)^2$
\item $h(x)=x^2+1$
\end{itemize}
\end{enumerate}
\vspace{-1em}
On appelle $A$, $B$ et $C$ les points d'abscisse 2 des courbes respectives $\mathcal C_f$, $\mathcal C_g$ et $\mathcal C_h$.   
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{1}
\item Quelle est l'ordonnée de $A$?
\item Comment obtenir les ordonnées de $B$ et $C$?
\item Construire une courbe représentative de la fonction $h$ définie par $h(x)=(x+2)^2+3$ à partir de $\mathcal C_f$.
\end{enumerate}
\end{exercice} 


\serie{Calculs d'images et d'antécédents}

%%%%%%%%%32p87
 \input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_imprimezvosphotos_enonce_sourcetex.tex}


%%%%%33p87
\begin{exercice}
 Voici un tableau de valeurs de la fonction $\mathcal{V}$ qui, à la longueur du rayon d'une sphère, associe son volume. 
 
 \begin{tableau}[C]{\linewidth}{4}{c}\hline
  $r$ en \ucm{}  & 3 & 6 & 9 \\\hline
  $\mathcal{V}(r)$ en \ucmc{}  & $36\pi$ & $288\pi$ & $972\pi$\\\hline
 \end{tableau}
\vspace{-1.25em}
 \begin{enumerate}
  \item Quelle est la valeur exacte de $\mathcal{V}(6)$?
  \item Quel est le volume d'une sphère de rayon \ucm{3}?
  
  En déduire l'image de 3 par la fonction  $\mathcal{V}$.
 \end{enumerate}

\end{exercice}


%34p87
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_enboite_enonce_sourcetex.tex}
%35p87
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_ballonparabolique_enonce_sourcetex.tex}
%36p87
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_affinage_enonce_sourcetex.tex}
%37p88
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_deuximages_enonce_sourcetex.tex}
%38p88
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_deuxantecedents_enonce_sourcetex.tex}

%39p88
\begin{exercice}
On considère la fonction $d$ définie sur $\mathbb{R}^*$ par $d(x)=\dfrac{7}{x}-4$. Par la fonction $d$, déterminer, si possible, le ou les antécédents de:
\begin{colenumerate}{4}
\item 3
\item 2
\item $\dfrac{1}{7}$
\item $-4$
\end{colenumerate}
\end{exercice}
%40p88
\begin{exercice}
 On considère la fonction $h$ définie sur $\mathbb{R}$ par $h(x)=(2x-7)(3x+1)$.
  
Calculer le ou les nombres qui ont pour image 0.
\vspace{0.8em}
\end{exercice}

%%%%41p88
\begin{exercice}
On considère la fonction $m$ définie sur $\mathbb{R}$ par $m(x)=(x+1)^2$.
 
Par cette fonction, déterminer, si possible, le (ou les)\\ antécédent(s) de:
\begin{colenumerate}{4}
\item 4
\item $-1$
\item 0
\item 5
\end{colenumerate}
\end{exercice}
 
 %%42p88
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_unefonction_enonce_sourcetex.tex}
\columnbreak
%43p88
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_letournis_enonce_sourcetex.tex}
 %44p88
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_melimelo_enonce_sourcetex.tex}
 
%45p88 
\input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_programmedecalcul_enonce_sourcetex.tex}

\columnbreak



\serie{Lectures graphiques}

%46p89
\begin{exercice*}\label{2F1_E_lire_graphique}\ExerciceRefMethode{2F1_M_lire_graphique}\\
 Voici la courbe représentative d'une fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$.

\begin{center}

\begin{tikzpicture}[general, xscale=1, yscale=1]
\draw [quadrillage] (-4,-1)grid (4,4);
            \axeX{-4}{4}{-2,-1,1,2}
            \axeY{-1}{4}{1,2,3}
            \origine
\draw [domain=-4:4,  color=H1prime, epais, smooth] plot(\x,{--3/((\x)^2+1)});
\end{tikzpicture}
 
\end{center}
Par lecture graphique, déterminer:
\begin{enumerate}
\item l'image de $-1$ par $f$;
\item l'image de 0 par $f$;
\item le (ou les) antécédent(s) de 1 par $f$;
\item le (ou les) antécédent(s) de 3 par $f$.
\end{enumerate}
 \begin{corrige}
  ~\\
    \begin{enumerate}
    \item 1,5
    \item 3
    \item $\approx -1,3$ et $\approx 1,3$
    \item 0 
    \end{enumerate}
    \end{corrige}  
\end{exercice*}

%47p89
 \input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_antecedentsuruneparabole_enonce_sourcetex.tex}

 %48p89
\begin{exercice}
 Voici la courbe représentative d'une fonction $f$ \\définie sur $\mathbb{R}$.

\begin{center}

\begin{tikzpicture}[general, xscale=0.8, yscale=0.5]
\draw [quadrillage] (-3,-5)grid (3,5);
            \axeX{-3}{3} {-2,2}
            \axeY{-5}{5}{-4,-2,2,4}
            \origine
\draw [domain=-5:5,  color=G1, epais, smooth] plot coordinates {(-2.55,5)(-2,1)(-1.5,-2)(-1,-2)(0,1)(1,4)(1.5,4)(2,1)(2.55,-5)};
\end{tikzpicture}
 
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Par lecture graphique, déterminer:
\begin{enumerate}
\item l'image de $-1$ par $f$;
\item $f(0)$, $f(1)$, $f(-2)$, $f(2)$;
\item le(s) antécédent(s) de 1 par $f$;
\item les éventuels nombres qui ont 0 pour image.
\end{enumerate}
\item Citer, si possible, un nombre qui a:
	\begin{colenumerate}{2}
		\item aucun antécédent;
		\item 1 antécédent;
		\item 2 antécédents;
		\item 3 antécédents.
	\end{colenumerate}
\end{enumerate}

\end{exercice}

 %49p89
 \input{./2F1/inc_2F1/2F1_base_antecedentsurunehyperbole_enonce_sourcetex.tex}
 
 

  
